\documentclass{scrartcl}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{amsmath}
\newcommand{\E}[1]{\mathrm{e^{#1}}}
\newcommand{\dt}[0]{\mathrm{dt~}}
\setlength{\parindent}{0pt}
\begin{document}
\section*{Aufgabe 1}

\begin{itemize}
    \item[a)] Zur Berechnung des ersten Integrals wird die Formel aus der
        Vorlesung heran gezogen. Um die Singularität herum wird dabei die
        Mittelpunktsregel verwendet, da Randpunkte dabei nicht ausgewertet werden.
    \item[b)] Das zweite Integral wird in ein Integral von 0 bis 0.001 und ein
        Integral von 0.001 bis 12 („undendlich“) zerlegt, wobei das
        erste Integral wieder mit der Mittelpunktsregel berechnet wird.
\end{itemize}
    numerisch:
        \begin{align*}
            \input{build/Aufgabe_1.tex}
        \end{align*}
    analytisch:
        \begin{align*}
            I_2 &= \int_0^\infty \!\dt \frac{\E{-t}}{\sqrt{t}} \\
                &= \int_0^\infty \!\dt 2 \E{-u^2} \\
                &= 2 \frac{\sqrt{\pi}}{2} = \sqrt{\pi} \\
                &= 1.77245385091
        \end{align*}
\section*{Aufgabe 2}
Es wird jede Koordinate mit $x'=\frac xa$ substituiert, dann können alle Einheiten in
den Vorfaktor gezogen werden, der dann
\begin{align*}
    \alpha = \frac{\rho_0 a^2}{4 \pi \varepsilon_0}
\end{align*}
beträgt.
Für große $x$ sollte sich das Potential wie $\frac {\alpha}{x}$ verhalten.
\newline
In Aufgabenteil c) beträgt der Vorfaktor:
\begin{align*}
    \frac{\alpha}{a} = \frac{\rho_0 a}{4\pi \varepsilon_0}
\end{align*}
Für große $x$ sollte $1/x$ aus der Multipolentwicklung dominieren.

Bei $\frac xa = 0.1$ kann es bei $0 < n < 10$ Probleme geben, dass bei
bestimmten Schrittweiten beim Integrieren eine 0 im Nenner steht, zum Beispiel
bei $h = \frac{2}{13}$.

Das zweite Potential verhält sich für große $x$ wie $\frac{\alpha}{a} \left(\frac 1x
+ \frac{1}{x^2}\right)$.
\begin{figure}[h]
    \input{build/plot2a.tex}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
    \input{build/plot2b.tex}
\end{figure}
\end{document}
